---
title: "Дайджест №18 (17—30 мая 2010)"
date: "2010-05-30"
---

По случаю отбытия части редакции GIMP.ru на конференцию [Libre Graphics Meeting 2010](http://libregraphicsmeeting.org/2010/) публикация новостей и дайджестов была отложена. Поскольку конференция закончилась, самое время исправить это упущение.

Изменения в GIMP:

- Митч Наттерер:
    - доработка кода, отвечающего за представление элементов в виде дерева (используется в группе слоёв);
    - работа над API выделения более чем одного элемента (кисти, слоя и т.д.);
    - исправлена ошибка, приводившая к умиранию программы при развороте некоторых градиентов;
    - отключена двойная буферизация для виджетов вне видимой части холста
- Свен Нойманн:
    - добавлена поддержка RGB565 в фильтр экспорта исходников на C;
    - общие несущественные исправления в расширениях;
    - поправил переводимые сообщения сценариев на Script-Fu.
- Барак Иткин исправил сценарий экспорта палитры цветовых образцов;
- Мартин Нордхольц поработал над API работы со вкладками в однооконном режиме;
- Роман Йоост исправил падение модуля метаданных при сохранении с XMP;

Изменения в GEGL:

- добавлен порт gegl-paint на vala
- добавлены привязки на Vala к Path, Buffer.linear\_open и Buffer.linear\_close;
- исправлен устаревший синтаксис Vala.

Изменений в babl не было.

Кстати, в ходе конференции прошла встреча участников проекта. Подробную информацию о встрече мы опубликуем чуть позднее.
